10萬台人申領大陸居住證 回台如實登記可免罰

台灣人申領大陸居住證。(資料圖片)

北京去年9月開放台灣及香港人申請在大陸的居住證以來，初步估許有10萬台灣人申領。台灣陸委會主任陳明通表示，未來會有一套登記機制，若未如實申報，將罰款1萬到5萬元新台幣（約2,500至1.2萬港元）。

國民黨立委林麗蟬今早在立法院內政委員會上質詢陳明通，是否掌握台灣人到大陸申請居住證的人數。陳明通表示，剛開始時大陸有公佈申請的人數，後來就沒有，據台方初步掌握，有10來萬人左右，未來會有一套登記機制。

陳明通表示，若未來台灣人申請大陸居住證後未如實申報，有可能會被罰款1萬到5萬元，但目前這部分仍在溝通當中，因為立委有不同的看法與意見。他指，台灣人到大陸求學、就業，為了生活方便領取居住證，陸委會是寬容看待，只要有回來登記就可以，但台灣人回來若是要報考公職、任公職，「就需要一定的時間過後才可以」。至於這個時間限制，是5年還是10年，陳明通表示，目前還在協調溝通當中。

台灣《蘋果新聞網》